香港政府：強烈譴責戴耀廷港獨言論

港大法律學院教授戴耀廷近日在台灣一個論壇上，呼籲港人應該思考日後應成為獨立國家，還是與其他中華民族組成聯邦。

有關言論連日被受左派報章炮轟，特區政府下午發聲明回應稱，對有大學教員發表有關香港可以考慮成立獨立國家的言論感到震驚，並予以強烈譴責，又重申任何有關「港獨」的主張，均不符合「一國兩制」、《基本法》以及香港社會的整體和長遠利益。

支持戴妖

咁都要出信回應

虛怯到

戴耀廷已變港獨派

咁緊張做咩

特衰跟哂中共套捧打出頭鳥。

香港人喺台灣講獨就要譴責，

香港人喺台灣殺人反而無罪

23條又未立
學術討論都要講
就算人地係外地講藏獨又如何
講巴塞獨立唔通你又管

唔回應 單野都冇人知

繼續唔好俾位共產黨入啦

境外言論都要管？

而家特首辦發言人係邊個

On9 人地學者分享同鼓勵思考
點解要比你地政治家去規範思考

咪就係
23條立左, 係境外講同出版都唔算犯法啦
嚇鬼乎

窮人生仔正仆街

佢變咗做勇武派？

香港政府想香港人不再享有言論自由？

要講都應該畀中國講。

戴妖呢d屬於小鬧大幫忙

思考都唔畀？
唔畀思考完覺得唔應該嘅
極權政府最忌人民思考

唔知
淨係知做得呢個位，唔係仆街就係契弟

戴妖騎劫港獨，居心叵測

成日拎本臭閪基本法出嚟恐嚇小市民
屌你老母 基本法係用嚟管政府架 都on99嘅
會唔會有可能係個市民違憲呀

其實佢哋自己先最唔了解基本法

咁境外燒基本法會唔會冇得參選
境外宣傳結束一黨專政係咪又冇得做議員

唔係唔了解 佢係知香港社會9成係由on99 嘅小市民組成 佢講乜都會照單全收先會咁樣有恃無恐咁鳩up

其實好明顯見到政府有意誇大港獨聲音 明明唔講係冇人知
政府特登搞大件事 目的係咩

唔鐘意就更加要講多啲，要日日講，講到你精神崩潰為止

當好多好多人講，佢仲誇大得邊個？

他唔出聲明，根本沒人理 依家又抄返熱

港共

傷害中國人民的感情

五獨之中
邊一個會想同其他省組成聯邦？

講民主自決呃唔到港豬時又出新野再呃過 明明係自己搞成本土派， 仲想扮港獨

比我係戴妖就公開回應炒熱佢

港共最終目的想清洗大學言論自由

留名睇泛民同戴耀廷割蓆

境外燒國旗都唔犯法啦

個個都做個個堅持, 撚有得清洗言論自由呢回事

戴耀廷回應

就特區政府對本人發出譴責的聲明

特區政府發表聲明指我在台灣作出了有關香港可以考慮成立獨立國家的言論。政府發言人說：「特區政府對有大學教員發表有關香港可以考慮成立獨立國家的言論感到震驚，並予以強烈譴責。」
特區政府在尚未了解事實就發表這樣的聲明，我在此表示極度失望。當天我在一個由台灣青年反共救國團舉辦有關「港澳中、各民族及台灣自由人權論壇」上，發表的言論重點如下：
一、 香港的民主運動應定位為反專制的運動。
二、 中國現在的專制政權有一天會結朿。
三、 中國必會成為一個民主的國家。
四、 到了那一天，香港人也能實現民主普選，並且可以實現「人民自決」。
五、 那時候，港人可考慮是否成立獨立國家，或與中國其他地區的族群組成聯邦或邦聯。

(本人發言從 3:00 到 5:00)

這些言論我早在香港的報章上已曾發表過，並沒有甚麼新的觀點。現在特區政府在回應某些傳媒的查詢，這樣高調發表針對本人的聲明，令人懷疑特區政府是否為了在未來進行二十三條立法做勢，及打擊港人的言論自由，連討論及想像中國與香港的未來也會受到壓制。

戴耀廷

戴妖其實係想組聯邦

不過對支那嚟講，聯邦一樣係港獨

咁都驚 獨派小貓三四隻

二、 中國現在的專制政權有一天會結朿。
三、 中國必會成為一個民主的國家。

呢兩點足夠屈你港獨

獨立, 聯邦大包圍